{
    "question": "Jika A1=6cm dan A2=2400cm\u00b2, berapa gaya yg di perlukan untuk mengangkat mobil tersebut,jika berat mobil 30.000 N?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>F1 /A1 = F2 /A2</p><p>F1 = 30.000 N</p><p>A1 = 6 cm</p><p>A2 = 2.400 cm\u00b2</p><p></p><p>F2 \u00d7 A1 = F1 \u00d7 A2</p><p>F2 \u00d7 6 = 30.000 \u00d7 2.400</p><p>6F2 =72.000.000</p><p>F2 = 12.000.000 m</p><p>F2 = 120.000 N</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hanya-redup-bukan-matikita-semua-pernah-jadi-bintang-di-masanya-489",
            "question": "Hanya redup bukan mati,kita semua pernah jadi bintang di masanya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada masa keemasan kita akan jadi bintang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-vas-bunga-besar-bermassa-m3-kg-berada-di-atas-meja-pada-k-602",
            "question": "Sebuah vas bunga besar bermassa m=3 kg berada di atas meja pada ketinggian h=1 meter. Jika percepatan gravirasi bumi g=10 m/s\u00b2. Berapakah energi potensial (Ep) yang dimiliki vas bunga pada ketinggian tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ep= 3\u00d710\u00d71</p><p>ep= 30 Joule</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>rumus energi potensial = massa\u00d7gravitasi\u00d7ketinggian</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p>EP = 30 Joule</p><p></p><h2>Pembahasan Materi:</h2><p><strong>Energi potensial (Energi potensial gravitasi)</strong> adalah\u00a0<u>suatu energi yang tersimpan pada benda karena kedudukan atau posisi benda terhadap titik acuannya\u00a0(biasanya ketinggian benda diukur dari permukaan tanah).</u></p><p></p><p>Rumus Energi Potensial:</p><p>EP = m \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>Keterangan:</p><p>EP = Energi Potensial (Joule)</p><p>m = massa benda (kg)</p><p>g = percepatan gravitasi (10 m/s\u00b2 atau 9,8 m/s\u00b2)</p><p>h = ketinggian benda (m)</p><p></p><h2>Penyelesaian:</h2><p>Diketahui:</p><p>m = 3 kg</p><p>g = 10 m/s\u00b2</p><p>h = 1 m</p><p></p><p>Ditanya: Energi potensial yang dimiliki vas bunga pada ketinggian tersebut = ?</p><p></p><p>Dijawab:</p><p>EP = m \u00d7 g \u00d7 h</p><p>     = 3 \u00d7 10 \u00d7 1</p><p>     = 30 Joule</p><p></p><p>Jadi, energi potensial yang dimiliki vas bunga pada ketinggian tersebut adalah <strong><u>30 Joule</u></strong>.</p><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 7 SMP</p><p>Materi: Bab 6 - Energi dalam Sistem Kehidupan</p><p>Kode Soal: 6</p><p>Kode Kategorisasi: 7.6.6</p><p>Kata Kunci: Energi Potensial, Massa Benda, Percepatan Gravitasi, Ketinggian Benda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-1-gerakan-tarian-yang-dapat-dilakukan-menggunakan-kaki-448",
            "question": "Tuliskan 1 gerakan tarian yang dapat dilakukan menggunakan kaki\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gerakan Kaki</p><ol><li>Kenser.</li><li>Gejug.</li><li>Jinjit.</li><li>Nggroda.</li><li>Mendak.</li><li>Tanjak Kanan/Kiri.</li><li>Sila.</li><li>Jengkeng</li></ol><h3>Jan lupa follow Ig: frdmldnaa</h3><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kenser.</p><p>Gejug.</p><p>Jinjit.</p><p>Nggroda.</p><p>Mendak.</p><p>Tanjak Kanan/Kiri.</p><p>Sila.</p><p>Jengkeng.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>(\u2022\u203f\u2022)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-sumber-bunyi-memiliki-frekuensi-1920-hz-bergerakmendekati-684",
            "question": "Suatu sumber bunyi memiliki frekuensi 1,920 Hz bergerakmendekati seorang pengamat dengan kecepatan 20 m/s .pengamat bergerak menjauhi sumber bunyi dengan kecepatan 15 m/s .jika cepat rambat bunyi di udara 340 m/s ,berapakah frekuensi bunyi yang didengar pengamat .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>1950 Hz</h3><p>......................</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Efek Doppler. Rumusnya:</p><h3>fp = (fs\u00d7(v\u00b1vp))/(v\u00b1vs)</h3><p>fp = frekuensi pendengar (Hz)</p><p>fs = frekuensi sumber suara (Hz)</p><p>v = kecepatan bunyi udara (m/s)</p><p>vp = kecepatan pendengar bergerak (m/s)</p><ul><li>jika pendengar dekat sumber bunyi, nilai vp (+)</li><li>jika pendengar jauh dr sumber bunyi, nilai vp (-)</li></ul><p>vs = kecepatan sumber bunyi yg bergerak (m/s)</p><ul><li>jika sumber bunyi menjauh dr pendengar, nilai vs (+)</li><li>jika sumber bunyi mendeketi pendengar, nilai vs (-)</li></ul><p>......................</p><p><strong>Diketahui</strong>:</p><ul><li>fs = 1920 Hz</li><li>vs = 20 m/s (mendekati) = -20 m/s</li><li>vp = 15 m/s (menjauhi) = -15 m/s</li><li>v = 340 m/s</li></ul><p>Ditanya: <strong>fp</strong></p><p>Dengan rumus</p><p>fp = (fs\u00d7(v\u00b1vp))/(v\u00b1vs)</p><p>maka</p><p>fp = (1920\u00d7(340-15))/(340-20)</p><p>fp = (1920\u00d7325)/320</p><h3>fp = 1950 Hz</h3><p>Maka frekuensi yang didengar = <strong>1950 Hz</strong></p><p>Kalau salah, tolong koreksi ok..</p><p>- \u5609\u8aa0 -</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>diketahui :\n</strong></p><p>fs = 1920 Hz\n</p><p>vs = 20 m/s\n</p><p>vp = 15 m/s\n</p><p>v = 340 m/s<strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>ditanyakan:\n</strong></p><p>fp = ?<strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>jawab :\n</strong></p><p>fp = (v-vp)/(v-vs) \u00a0x fs\n</p><p>fp = (340-15)/(340-20) \u00a0x 1920\n</p><p>fp = 325/320 \u00a0x 1920\n</p><p>fp = 1950 Hz</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rangkuman-mengenai-titik-berat-861",
            "question": "Rangkuman mengenai titik berat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Titik berat terletak pada titik dimana resultan momen gaya dari setiap gaya gravitasi partikel berjumlah nol. Ketika momen gaya yang bekerja pada benda ini bernilai nol, hal ini menunjukkanbahwa benda dalam keadaan seimbang.  Untuk benda yang simetris, titik berat terletak poda perpotongan garis-garis sumbu simetrisnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>s</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em><em> </em><em>*</em><em>_</em><em>*</em></p><p><strong><em>j</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>w</em></strong><strong><em>.</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mainan-mobil-mobilan-mempunyai-massa-05-kg-ditarik-dengan-468",
            "question": "Sebuah mainan mobil-mobilan mempunyai massa 0,5 kg ditarik dengan gaya sebesar 2 N    dengan arah berbentuk sudut 60\u00b0 terhadap lantai. Jika semula diam, jarak yang ditempuh\r\ndalam waktu 5 detik adalah.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>25\u27133m</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quis-fisika-aturan-no-ngasal-jawaba-742",
            "question": "\u23e9\u2728Quis Fisika\u2728\u23ea    \u26a0.Aturan.\u26a0\r\n\u23e9 No: Ngasal.\r\n\u23e9 Jawaban Harus Logis dan benar.\r\n\u23e9 Kerjakan Semuanya.\r\n\u23e9 Mapel. fisika\r\n\u23e9 Kelas: XI\u200b\u200b\r\n\r\n1.persamaan gelombang y = 10 Sin \u03c0 ( 0,5t - 2x ). jika x dan y dalam meter serta t dalam sekon maka tentukanlah periode nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Periode = 4 s</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui</p><p>Y = 10 sin \u03c0 ( 0,5 t - 2 x )</p><p>Ditanya</p><p>Periode</p><p>Penyelesaian</p><p>Y = 10 sin \u03c0 ( 0,5 t - 2 x )</p><p>Kita samakan dengan bentuk umum gelombang berjalan</p><p>Y= 10 sin (0,5\u03c0 t - 2\u03c0 x)</p><p>Y = A sin (\u03c9 t - k x)</p><p>a.Periode kita hitung dgn \u03c9 = 2\u03c0/T</p><p>  Dari persamaan simpangan kita dapat</p><p>  \u03c9 = 0,5\u03c0</p><p>2\u03c0/T = 0,5 \u03c0 </p><p>      T = 2/0,5 = 4 s</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-massa-bermassa-8-kg-mula-mula-diam-lalu-bergerak-lurus-dgn-356",
            "question": "sebuah massa bermassa 8 kg mula mula diam lalu bergerak lurus dgn percepatan 6m/s\u00b2 sampai kecepatannya menjadi 12 m/s\u00b2.tentukan usaha yang diubah menjadi energi kinetik?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>576 J</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>W =\u0394Ek</p><p>W = Ek2-Ek1 </p><p>karena mula-mula diam maka Ek1 =0</p><p>W = 1/2 m v2^2</p><p>W = 1/2 x 8 x 12^2</p><p>W = 576 J</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seberkas-cahaya-monokromatik-dengan-panjang-gelombang-400nm-diara-754",
            "question": "Seberkas cahaya monokromatik dengan panjang gelombang 400nm diarahkan tegak lurus pada kisi difraksi yang memiliki jumlah goresan 400goresan/cm.sebuah layar di depan kisi pada jarak 1m.jarak garis terang ke-3 dari garis terang pusat adalah....mm    mohon bantuannya kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 x 10^-8 mm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui : \u03bb = 400 nm = 4 x 10-5 cm</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N = 400/ cm , maka d = 1/400 cm </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 3</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0L = 1 m = 100 cm</p><p>Ditanyakan : p</p><p>Gunakan persamaan difraksi pada kisi</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d p/L = n \u03bb</p><p>1/400 x p/100 = 3 x 4 x 10-5</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0p \u00a0= (3 x 4 x 10-5)/400000</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0p = 3 x 10^-9 cm = 3 x 10^-8 mm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-kamu-lakukan-untuk-menjaga-kesehatan-serta-mencegah-d-377",
            "question": "Apakah yang kamu lakukan untuk menjaga kesehatan serta mencegah dampak negatif dari minuman keras?    tolong bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-makan makanan sehat dan bergizi</p><p>-rajin berolahraga</p><p>-tidak meminum minuman keras</p><p>-selalu berfikir positif</p><p>-menjaga pergaulan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>jadikan jawaban tercerdas yaa:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}